垃圾CU N展仔 你問我答

點面對港大中同

冇機會 根本不屑見垃圾中大嘅 重要工程

ching 咩major?
有冇咩engine野分享下

你係唔係鍵騎分第

身

ee 想知乜

跟鍵騎學緊野

細佬cu ee 今年第一年入黎
讀緊2420 2201 2202
最唔明做緊乜係2201
要靠上網睇YouTube 學
完全唔知Cs choi教緊乜
反而新黎個NUS prof教得幾好
真心想讀上去
夢想去US 讀post graduate 但我而家cpga 先得2.9
美國又要GRE 又要好gpa
唉

想避左digital d 野 唔明

有冇覺得入錯科

cs choi已經教得算好
上到去啲prof 真係
我個陣同你一樣想讀pg而加已經放棄左
加油巴打 2201基本野最緊要eg Kmap FSM

後悔入錯U多過入錯科
我個dept就摺咁既樣

我覺得一黎美國engine 呢行好勁
希望第時都想移民美國
德國engine 都好勁 工業勁
但如果講ee 呢行
德國定美國比較好？

logic定communication?
前者2201後者2310
讀完識揀科唔使再掂

而加先final year答唔到你
不過直覺係美帝

就係2201
果d digital logic
好多operation 要記 無得靠proof
好憎咁樣
有時想明個原理

屌你咁撚多ee人既咩

利申19號考2201，乜撚都唔識

印象中好多野都係基本野推出黎
舉啲例?
利申A final做哂5題

巴打做咩放棄讀上去？
成績唔夠定無心再讀落去

我而加啲野一樣乜柒都唔識
you are not alone

中大ee係網絡上好活躍

1. 成績唔代表啲乜
2. 而加讀書係 上堂乜柒都唔識>final兩三日追>考完唔記得 我唔知有乜意義
3. FYP research就係瘋狂睇啲唔知講乜柒嘅paper 我唔想再哂多幾年做啲咁嘅野
4. 讀左3年幾完全唔覺得自己係有料繼續讀

一個御理夠啦

個NUS prof真心好 識人做fyp跟佢 都幾隨和
Btw final year都淨係識v=ir

利申 ce仔year3 讀緊2202 完全唔識有無巴打可以教下請食飯

我第一年都係2.9x gpa
最後一個sem 🙈

讀緊cu engine 留名

你覺得難係難係邊個位？
數學難定本身真係好難

我又冇你咁誇張既
最少maxwell's equation仲寫得出

大神
IERG4100冇take前置course冇問題?

利申嗰日屎忽有事入院做手術

通常數學 物理難
睇你做乜field

佢唔係覺得難

應該係唔知Prof噏乜鳩
次次去到Final前幾日爆
考完一排又唔記得

好似系

跟佢定跟KP好啲

嗰陣驚佢新嚟要求高所以唔敢跟佢

講緊呢幾日拎左UST IC MSc note 同timetable真係覺得自己連讀MSc都冇資格

真係唔知啲人點樣可以Pt讀MSc

雲巴打而加日本做?

果陣揀major
上高登問過好似話ee 全中大工程最好，歷史耐
想讀上去就揀

我小薯仔咋
Ieg吹水野多。無乜數計
但2310 3410要熟囉
話時話。而家2310重係唔係李丹教

打飛機就有份
我地dpt最鍾意既就係打飛機

我睇過notes好似係好撚多matrix架喎
而加ken ma教

2310 馬神（Ken Ma）教
李丹教sem1 2030同app of DSP

高登仔你都信？

系你老母

本身有諗過take
冇讀DSP 算

咪臭係

Lab出面一大堆飛機文

次次喺4樓經過都打一次

Btw not ee但讀過ELEG 2202
Fuck my life

My fyp boss 😝

想問點解轉左chairman 既
以前個曾漢奇Cambridge grad
而家果個乜水

JUPAS既你
想讀電子既
請揀UST/POLY

你冇讀3503

我yr2聽完湛伯伯講完都唔敢take

李丹超級好人

利申3803跟佢

忽然間覺得EE人好撚勁
2202之後仲要讀
.
.
.

唔關事

mech不嬲都要讀基本電

咁中大工程邊科最好

我不是EE

玩能源

唔知
虎哥好似係BME嗰邊既

遲下ee dept應該改名做Department of Biomedical Engineering

爆緊grade 不要再說

屌打錯

polyu

Cityu

ee變做bme stream 可喜可賀

純ee prof好似無乜
個法國佬都好似做bme 果d野

改左

旅行啫
畢業完以經唔記得晒所有野
Ee真係乞食科

講真冇話邊科好

其實CU engine入面除左seem之外都唔算失禮

CU ENGINE 垃撚圾

Blu仔同湛伯伯高徒歐陽萬里都係玩image processing

唉咁cu ee 係咪除左j高焜之外就一文不值

當初唔想太chur揀ust揀cu
而加慘過食屎 要自吞一打

本身光電子係剩番有得打J既area
佢唔開course

呼籲year1同學仔
千其唔好揀BME

識J一定J陳之藩
不過12年過左身

利申想行陳之藩條路不過兩頭唔到岸

不過覺得唔好其他U既ee一定好

其實UG程度差唔係好多（都係出嚟乜都唔識）

利申依家做緊科學園intern pt入面除左HKU eee之外咩U都有

讀曾漢奇既microptic

工程咪撚入CU啦屌
聽鍵騎講實冇錯
我真心既。

今年新prof教 不了

對你呢類專材，可能ust同cityu啱你多啲

我呢啲樣樣都普通既人就覺得中大好正

可以讀勁多其他U都冇既文史科

UST面完試機會好微:
希望能夠入讀到CU既EE
或者係四大CITY既工程科

我有notes你要唔要

因為UST同cityu既ece多人好多（retake既人都好多）

可以開好多科，仲要開足兩個sem（科大埋winter sem）

4字頭得6個course仲要2個唔係我既field屌你老尾
乜柒都冇得讀 隔離ust已經10個以上
CU EE 執柒左佢啦

講真我都好清楚自己適合讀上去（冇嗰種熱誠）

依家科科都係讀完知入面讀咩算
（即係可以大概講返讀乜但完全唔識做題目）
都係覺得整野開心啲

人地人多呀嘛

人數多我地成倍有多

成倍?四五倍都有呀

賤數個mean median 都係ee班 最高

不過我都算好彩

讀ic design同power e得sem2嗰科power converter冇開所以讀唔到

不過嫌ee dept唔同cs dept comm時間
搞到我四年都撞data structure

利申想行power e+ic design副業寫apps
有時間想組studio搞gal game寫劇本

ee真係

而家group埋收生應該少咗人major EE ？
無人讀第二年就無得再開

九成以上係non-jupas NDS你話呢?

asso知道有cu offer 餓狗搶屎咁啦
嶺大分數 三大名氣

唔好入cu
你會後悔
除非你想轉科

巴打幾分入
想讀engineering 但廢

幾分唔好提 我就唔係當水泡有心讀既

諗諗下都係自爆算 best 5 30左近

fyp present準備成點

邊個係你examiner

利申KK

零
XGWang 仲有一個未知

我都係

啱啱交完英國史paper冇心情做野

開course少已經係死罪

仲要一年開一年收檔

我地有人同Prof反映過不如同ie combine

三大最低分既科
22分
嶺大分數，三大名氣
入去讀既全部都係讀唔成書既垃圾

樓主呢

DSE best5 around 30都係讀唔成書既垃圾

開course少
stream摺撚哂
prof西
教既野舊
錢多但剩係益top既
nds一半以上
剩低九成non-ju

夠未?

我係比人昆入去既垃圾

邊個先

你應該問有邊個唔係

咁我轉個問題

有邊個唔係

咁多年得騎呢胡我係真心佩服

騎呢胡我都有聽人講過

KK呢
你又覺得佢教成點

睇開啲啦

大不了咪去UST cityu讀MPhil/PHD囉

仲讀 不了

點解

我就話冇料加冇心讀上去啫
剩係有興趣整下野

見到paper想作嘔

日日攞高錕打飛機咪搞成咁

其實係惡性循環

有啲問題間間都有
間間學校既UG都係學咁上下既野
但中大engine呢幾年因為『收分低』而被人惡意抹黑（例如鍵騎呢啲撚樣）
啲人咪覺得CU ee好差囉
入到CU engine都唔揀ee啦
少人入咪開少啲Course囉

跟住loop x2046

你有冇睇出面幾多餓狗爭入cu engine?

cu ust year1 大家都係收咁多
人地成一百個人入elec 中大30都唔知有冇 有冇諗點解?

你真心覺得真係因為鍵騎?

我都想知
明明AL年代中大ee收分仲高過UST ee

鍵騎只係其中一個啫

AL年代中大ee真係受歡迎過科大ee

中大ee起碼一個C仔
科大ee全D就入到

再講hd asso升中大科大ee個分幾乎一樣

變左ee 撚你問我答
有 prof 自己讀ee 話宜家仲讀ee 出黎乞食啦

乞唔乞食睇人啦
有料既邊行都撈到風生水起

我講緊收分median 你就同我講啲極端例子
垃圾cu engine仔真係好鍾意以偏概全混淆人

極端例子咁睇得起小弟
不過我依然會跟鍵騎大師學野

手痕bin下c

成日講咩al年代
同啲呀伯成日係到想當年一撚樣
你又唔係al年代既人
你只係一個retake完dse都得21分嘅垃圾炸
你咁鍾意講以前不如講80年代丫
科大未創校添

正想講

不過真係唔多想再理鍵騎呢啲傻仔

有時間爆埋隻pkm moon仲好

高登仔唔是好鍾意踩CU ENGINE
咁多負評

中大工程畀垃圾讀先正
淨係三大個名都乞到份工做

留名

CU BME乞食科2016 GRAD路過

建議DSE雞 如果想起樓、搞基建 請去HKU UST POLY
CU engine係搞科技既地方
冇起樓、基建科比你讀
想做到MHKIE、MCIBSE、CEng(工程師牌)會比其他U既人難好多好多

想讀IT、出國讀上去先好入CU engine

比YEAR1既建議係
想搵工既話唔好讀ENERGY 同 BME
讀CS、CE、IE 你一定有工開

利申:CU BME 而家做緊P仔IT狗

其實唔知點解BME會做得大過ee

BME出路明明同ENERGY一樣都係乞食
ENERGY收緊十幾人

BME可以收成60幾人

D人寧願讀BME都唔想讀ee
明明ee出路好過BME咁撚多

medicine biology engineering
打飛機都制

當年year1既時候 成班BME GPA>3.0先入得
我地心入面好睇唔起ee ce ie班人 因為GPA低過我地好多

到左今日睇下BME做乜工 搵緊幾多
再睇下ee ce ie班人做咩工 搵幾多
今日真係好撚後悔

當日以為自己好撚勁 識乜乜醫療技術
到頭來冇工開

其實係

30分入中大工程wtf

Me too
星期二喎但係

ee唔好得你幾多
係工可能易搵啲咁解

問問題個個care咪得邊個要你care

睇左做wfc自膠

我都係year2 醒覺走左去min CS
今日先有份programmer做
大把同學GRAD左之後唔知去左邊
個個group都冇出聲

之前係高登我都瘋狂叫人唔好讀BME同ENERGY
想讀IT先好入CU engine

希望少D人行差踏錯

IT都唔會揀engine

聽日Present準備成點

mole 神都走埋
已經再冇理由入CUCS

我 8號

我聽日下晝pre
依家仲hea緊

係咪玩命

ez

聽朝仲要4020 bonus present

fm想問ie讀啲咩
phys 唔係好掂有咩major會用少啲

quit u retake啦
做人做狗自己揀

ie 基本上極少physics
講wireless/optical commnication 有丁屎咁多
數同programming比較重要
主要讀signal processing&communication
詳細留番比IE巴打答

cs ce seem唔使再掂phys

ce有少量circuit

IE 咩都讀D
programming
signal
network

你可以睇返以前高登舊post

phy唔掂既話CS、IE、SE啦

仲有無論phy叻唔叻
都咪撚讀BME同ENERGY(如果你想搵工既話)

唔想掂physics 唔好揀ee ene bme mae就ok
真係想零physics既應該得cs 同seem

唔該晒

yes

讀cs 唔會有將來問題？
可能學左最近c++ java 呢d
但遲d出新
唔學等炒
做野都要學新技術

所有IT都係咁
唔想學咁多新野揀civil/electrical穩陣

總結CU engine
DSE:唔好揀CU engine
year1:揀IT 如果唔想讀IT請quit u 、tran科

Energy同BME既學生:

cant agger more

好後悔點解當初唔入UST。現在讀緊IE YR2。

IE 都叫做一個好選擇

呢兩樣cu engine都冇

靠鍵騎屌醒咁多DSE雞喇

出面仲要話咩最多人報中大工程
鍵騎大神 為左天下dse雞唔好比嶺大分數三大名氣既CU ENGINE 迷惑
請收我為徒

開始變第二個文毒

中大工程 ENGINE名氣 SCIENCE出路

點解我唔係2016年DSE，咁我就聽到鍵騎既話語入UST。

quit u

BME grad here
而家我諗會好啲嘅，有希望之手同jonathan係度
bme新開個時乜嘢都無，啲課程又兩頭唔到岸

諗起以前signal and systems係印度佬教，成個sem係堂上學到嘅嘢係零。

讀緊cs 覺得自己是零

cu engine 都是零
不用分那麼細
利申 ee 係imaginary

想入咩咪入咩
收生gpa可升可跌
跟gpa揀科涉及風險
freshman請量力而為 切忌跟風

識你

邊位

跟gpa 揀major 係on9

cs 先係傳奇呀 由餓鬼道成功上左神枱
睇下幾時爆煲

冇mole神上乜鬼神枱
三五七年摺埋變bme stream啦

bme冇工開都仲有大把人狗衝入去

CS有工開點會爆

巴打是咪2012DSE
我可能識你

課程質素點變都冇用
bme最大既問題係香港冇相關產業

17dse表示想入cu Engine cs 咁啱我phy麻麻 又有興趣讀IT
cs多唔多人爭

cs入ust
岩岩教書最好既prof 都走埋
再冇原因入cucs

點睇MIE 呢個major

數好又想讀engine 可以一戰 engine 中既神科

真係要講我會覺得IE 係唯一CU抵讀

又唔好咁講
入CU CS既好處係
除左CS major之外 你仲可以讀IE CE呢兩科既elective
仲有可以讀SE 學下BIG DATA /BUSINESS 上既IT

入得CU engine係一個大既IT faculty 唔好局限自己係一個Major

你講到其他u 唔得咁
hku double major 都得呀

無料讀ust吖嘛 有頭髮邊個想食咖喱

加油啦巴打

去到盡頭啦 點操paper都進步唔到

巴打，認真想問下你cu bme 3個stream係搵工出路方面嘅分別

Cs 果年收唔過1.5 結果d人一齊做p 記16k

Ie 要讀circuit 都叫phy 嘅

circuit唔可以叫phy

Big data 入se 讀
利申讀左果科 冇咩得著

V=IR 果d唔係要咩
Ie 2060

Se 係實用版ibba

個啲過度approximated&simplified嘅野只可以叫applied maths

有冇 minor cs
三支香同 database

當年好多人minor cs

Cu computer science 岩岩grad

Ee真係乞食？

係

點乞食法？

大家都是乞食不用分得那麼細

科em field 係咪聽聞難到痴線
想讀呢個因為幾有興趣
但我d vector calculus 得engg1410
讀過engg1310 但d maxwell equation 簡化晒無differential form

1310 同1410 好grade可以take
(個人意見)未take過em 唔好話自己讀ee

1410 B+ 1310 B 應唔應該去馬

學得最多野嘅course一定係呢個
你頂得順早堂嘅可以一戰

有心讀一定唔會爛grade
利申A

cu seem 請問有咩要讀

有冇suggested study plan 望下

巴打你讀書真係好勁
科科都A咁濟

今年唔得啦

nonju 定 jupas

我唔係讀ee

利申歷史major

點睇SEEM

jupas

偽engine真商科
engine入面嘅亞視

說好的sit堂呢

講真BME 再講深入D 應該係科技係香港係唔會有出路
全香港BME 得POLY個BME義肢STREAM有得做義肢矯形師

唔介意做SALES既話
Medical Instrumentation 會幾方便你去SELL機比客

凌瘋原來係當年揀科POST個路人。真
我係當年少不更事既樓主

要做FYP，不了

BBA 入面嘅TVB

開始被起底了

tissue engine個stream好似淨係得research嘅出路? 好似係最唔practical嘅stream?

想問呢cuhk seem 係咪堅係有得major financial engineering

利申 聽過人minor

seem
se唔少人grad左做mt/consulting/big4
比較少人做番engine野
個人覺得適合鍾意social+語文好+想做mt既人
呢科=bba+is
個人經驗係 好多mt都鍾意請呢類人 尤其呢個時代

其中一條elective scheme
你major都係seem
take夠cred就declare到
不過好多nds 會爛grade

CU N展有咩唔好

幾多cred 先declare 到

利申 有d 性趣

其實mae同mech有咩分別

識唔識迷你龍

Stream 黎
姐係讀專向一個嶺域
基本上有個study scheme
你讀哂fulfill 呢個stream 嘅major elective 就得
同埋讀完個stream 係得張a4紙送畀你
唔係印係畢業證書到

見過但唔識

其實3個STREAM都冇咩出路 因為呢到係香港
TISSUE 的確好唔實用 做SALES都未必有幾會用得著

當然你可以問下做緊BME RELATED既師兄
我都轉左行做IT狗了 對呢方面的確唔會熟悉

記住唔好問PROF 出路係點 佢地實水鳩你
多一個學生=DEPT多D BUDGET

最簡單分別係 其他U既MECH有得行BUILDING SERVICES SCHEME A

佢地有得做屋宇設備工程師

CU MAE冇BS SCHEME A行

CU ENGINE係 一個IT FACULTY 冇基建科、起樓科

冇CIVIL 、BUILDING SERVICE、大電 比你讀
做到MHKIE、MCIBSE、CEng既比例比其他U低極多

簡單D黎講 689 D 賣港基建工程CU ENGINE仔冇份做
同以下職業冇緣:

唔係呀，我咪係細電grad做緊E&M囉
不過出面的確好少consultant contractor會請ee 友

好想加班CU Engine 老鬼入telegram gp推郁個場

grad 左跟巴打搵食

MAE係咪真係傳說中咁廢

其實照下鏡 望下自己勁唔勁先
中大其幾精英制
我冇底入cs 唔係有人carry 教下點諗點做真係聽收皮

個人覺得睇你intern 果d為主
CV 靚嘅其實唔會低offer
中大冇強制做實習嘅

MAE近年講就業應該最好wo

好似被騎劫左
mae 好景 返強國咪係

香港好多it 都outsource 畀大陸做

做乜改返最初個名

型

話咁快就四年

發覺自己都未夠努力去讀
好多courses 可以把握得好d
仲有科2201
我都係番去溫書先

究竟有幾膚淺先會覺得CU MAE只能做廠 ?
只係玩科技 做研究?

CU MAE幾乎有哂基本mech既discipline 都夠闊 係唔係太深
design manufacturing control automation thermal mechatronics material robotics mems energy 連VR都撈埋
無aero 無bs專(風火水電lift utility)
但有thermo fluid mech heat transfer
theory底係有
只係爭BS類course將D理論apply出黎

hku/poly多左bs科
所以hku/poly既me好似升左值咁
其實mech本科咪又係讀果d

civil 都差唔多爆煲喇喎ching
仲推人入civil好咩

你真係柒少陣當幫忙啦
hku/poly mech都係char返mech架啦

真係char唔到bs就做唔到bs行業咩?
再講你以為話char就char? 你知唔知普通人要幾耐先char到?

cu mae char到個mech牌已經夠用
入唔入到bs界係睇你本人夠唔夠料搵到工

其實睇你對mae既認知就知你係人講你又講 又唔識求真果d戇鳩仔

有樣野我覺得好奇怪
揀科可以早係中學已經開始決定
可以係讀緊1年foundation慢慢決定

揀科唔跟興趣 真係好撚戇鳩
有興趣 讀得叻 有心發圍
科科都搵到食/出路

無興趣 為讀而讀 為錢途而讀
然後讀得屎 邊讀邊屌 無心發圍
咁仲出咩路

除非你話樣樣都有興趣 而且有料 科科都讀得叻啦
如果唔係 你根本無資格揀科

能力同興趣唔係正比wo ching
同埋睇心態同你建唔建立到圈子姐
你一條友死讀爛讀會好痛苦

cu 有樣on9 野就係yr1 係冇各discipline intro course 讀
同埋有興趣讀到冇興趣點計

好似hku咁 major intro 做electives?
其實主動少少既
睇哂自己u開咩course
睇埋course schedule 搵下ref book
已經知讀乜

話唔知讀咩果d人多數都係伸手黨 等人喂

硬加幾個intro做elec變相係浪費cred
(hku好似焗讀2個intro？)

御理既學習態度好似幾好
起碼睇到果團火 (好似係)

政事台團火

CU Computer Science 點睇

唔好入cu engine

依個我講既 所有se朋友注意
OR2無理解錯就係compulsory嘅
我保證條curve爛到仆街
唔係爛grade咁簡單 係爛curve
會有班仆街空降落嚟成班支那蝗蟲咁搶grade

唔識prog 唔好入

因為好多人year3 先讀？
屈year2 grade?

話說上次同ee個mentor 食飯
佢都好話呢行無外人諗到咁差

咁都畀你地抽到

btw我學習態度好撚差
除左寫文科（或者寫文）之外
其餘功課全部都係抄
不過有陣時抄完高grade過人咁解
因為我邊抄邊溫

邊個講先

唔係 同系既人都係唔知OR2係到做乜
而係會有qfn 既人空降落嚟屈9班se朋友grade
我個frd讀se身受其害 肥撚咗

笑

係咪全男班

巴打你係咪會first hon grad

fyp唔炒車應該ok

First hon 大約hon g同cg 大約要幾多到

唔太清楚cutoff 知道咪又係咁讀

Hong 3.7 打上一定要

ee 肯定唔使

冇nds 拉grade?

nds 都拎唔到呢個數

咁姐係過3.5喇

屌你老母
honG cG 都爭0.01到cutoff

Eleg2201溫到一頭霧水

engg2020 notes 可能易明啲

巴打你可唔可以分享比我
己經上網睇晒YouTube 借晒書睇

入面仲有其他ee source
我個fd條link黎唔好咁揚

巴打真有心
咁多年真係會專登搵reference book嘅course一隻手應該數得哂

今日考試坐樓豬前面好大壓力

利申炒左

今日考試前面個個瘋狂加紙
嚇到我差啲賴尿 明明題題寫字嘅都限三句點做到

我係做做下發現第7條唔夠位寫（因為第8條做左少少）所以先加紙

利申瀨左屎

唔知係咪我個人讀書學野
要搵d 文字 盡量咁講先follow 到個logic
就咁睇notes 反而唔知佢成件事做緊咩
有時想知背後個motivation 先知成件事個來龍去脈

做哂成份卷都用得半本booklet
人生已完

係 你岩
通常係follow唔到notes先會搵書睇

好似個個都識做咁，今次玩完

又係4201嘅巴打?

含左撚既4201巴打

希望佢拉大d 條curve,唔好肥中我

仲有黎緊程伯伯

TK LAM 好人黎我相信

禾仲有鈮鈮

photovotaic 好野

Ive仔收到電子year3 offer 會唔會讀唔掂？

有其他U揀唔好揀CU
啲野對I大grad應該小菜一碟

CU senior entry個課程設計on9到一個點

點on9法

未學FT 叫你學AM FM
乜柒都冇讀過FYP就開波

啲數係你要用個陣唔識
之後先學

不過有個好處
我呢啲jupas係cu ee係鳳毛麟角
大家senior entry同聲同氣啲

CS巴打留名
共勉之

唉屌，2201真係唔知讀緊乜。
佢功課，mid term又唔比答案，都唔知溫乜撚

個陣接近滿分冇留意原來真係冇solution
上版有2020 notes 應該幫到你

2201真係咁難
下個sem 3201先真地獄
加油各位手足

3201 kp 出到咁難，邊會識

希望佢見到網開我地一面

卷難度還可以 係啲topic對yr2比較深
個啲乜9miller's effect同feedback
不過正正常常都有B grade幾靚
btw 想知elective點揀可以問
上年group A 8個take左6個

見到咁多source，好撚開心

連登有愛

離少少題

巴打點睇IE宜科

個人覺得CU N展最值得讀
得CU係將IE獨立成major多啲資源

咁夜都唔訓
跟哂post 見到打左IE
想叫巴打你唔洗答多次
多謝答多次

如果一月有nonJu offer就可以做個朋友仔

都係個句 有得揀千其唔好揀CU

CU engine

Defer 完未

CS

defer完啦
final都考完

點睇我地physics department開既physics course

同engine 個啲比真係相形見拙
一路好想take 但時間表難就（5格）
又唔知前置知識夠唔夠放棄左
其實本身我想major phy

讀完cu engine
好似乜都無學到

Dse幾分

巴打有心打救我地呢班ee仔

3201 係semicon phy 同op amp?

前半semicon 後半analog circuit

前面講過 30 左近

岩 讀左三年半唔覺識多左野

千嬅仲做緊星河？

mae差唔多完全被人無視

樹大有枯枝

中大mae

大家點睇mae呢一科 ?雖然話就話係枯枝，但係出路起cu engine嚟講應該唔太差

睇人姐
好人好姐2nd low 點都搵到工嘅

Ie仔
走哂所有堂 考試前先溫書 咩都唔識

畢業諗著撈乜？

It

抵死囉

岩岩收到電話

應該做同學仔

rip

有冇人搵到某年department avg income chart
睇過再講

乞食未

美沙巴打engg2020條link好似死左？
入唔到既
琴晚都ok

就黎

冇記錯好似MAE最高

Thx巴打
其實你應該去美國讀phd 啦
香港容不下你呢種人才香港都無科研

唔準你咁講
諗起rip v2

我只係識考試

4020 點算

冇take

Take 左邊科level 4 3credit 科

Ust poly city ee
Cu ce 你地點簡？
利申：垃圾HD仔

ust>city>poly>cu

ce垃撚圾咪揀
想硬就ee 軟就cs

下sem take engg5291 eleg5491

Ust 會唔會好辛苦？驚跟唔上

睇你想點讀
我咁排純粹係major學術 課程教學嘅角度
有心讀嘅辛唔辛苦唔係一個問題
當然你可能想有ulife想有得take其他course
呢個時候你要取捨
自己諗 讀degree係為左乜

我可以話你知當年我都係因為朋友話chur
jupas冇揀ust engine
而加好後悔

UST ee 其實好係邊？
我識個中同佢話佢地elective 唔算好多
同埋佢地讀得好慢
我同佢都係今年year 2
我地d 數 major course 教得快過佢地好多

快咪學得唔好
趕頭趕尾學唔到野

佢地elective 唔多？
佢地4cred 一個係讀少啲但係閒閒地都廿幾個揀
數 ust 係讀maths dpt 開嘅course
同街外人拉curve
cu 自己開賤數零theory 唔講點解係咁但求你識用就算
用linear algebra做例子有幾多個真係明green's theorem背後個meaning?
你讀完1410 拎A 都好 出去讀maths 開嘅linear algebra 2 你就發現係比人屈grade 乜7 都唔識

cu係要你讀好多course 而且快過ust
eg ust 好似y3t1 先讀signal
但大家都係讀左咁多時間
代表cu 其實個底打得弱

我覺得賤數係純粹考sub 數
寫好張cheat sheet
做熟past paper hw
個grade 唔會太差
但背後d proof 飛撚晒

exact7ly

人地ele多係因為多人讀同盡量將唔同major既相近course combine啫

cu ce mae ie同ee都有各自既circuit device 2同signal and system

睇下course catalog 先返黎啦好嗎

我就係睇完先咁講
4020 prerequies都寫明mae有個3字頭course係等同3201

ENER4020 Solar Energy and Photovoltaic Technology
Introduction to solar energy technologies; semiconductors for photovoltaics; working principle and
performance evaluation of photovoltaic cells (PVs); photovoltaic technologies (crystalline PVs, thinfilm
PVs, and organic and nanostructure based PVs); solar panel system design; cost aspects, market
development and environmental impact of photovoltaic industry.
Enrollment Requirement: Not for students who have taken ESTR4402. Prerequisite: ELEG2202 and
ENER2020; or ELEG2202 and ELEG3201/ESTR3200.

ENER2020係乜

bme jj

ener當maeg
2字頭當3字頭
你都幾好野

遲啲都係報依間同依科 其實係唔係冇乜前景 易唔易讀

ener同maeg同一個dept
唔通engg2310又唔當ee course咩

btw 2字頭同3字頭係我記錯啫

有得揀唔好揀CU
.
.
.

幾時產生左engg2310係ee嘅錯覺
btw 可以數數

真定假 依咖諗緊

sorry 打錯
唔係POLY 係CITY

電子咪撚入CU

我唔同鍵騎
讀緊CU
冇理由要呃你

早知當年入ust 巴打你講到中大電子咁
當年夠分入ust

科大ee 好多教授都係美國phd

講prof city仲勁

engineering姑且叫做application of science
賤數係技巧 推演延伸應用先係工程
理解技巧既理論基礎做咩
有時睇深少少技巧可以幫助理解抽象概念
不過有時就無咁既必要

代價就係佢有教嘅你會識
但係問題唔同少少就會唔識做
最少我覺得學習原意唔應該係咁

其實想入city ee 但係聽講好多人都要第五年 又冇前途 所以仲諗緊 有冇建議比下小弟

讀個垃圾HD 都讀到想死

咁你要諗下N展岩唔岩你

巴打有無去take d maths department 既courses ?

Cu真心垃圾 一到interview 即刻比poly 仔秒

其實依家既進度都跟得上 最怕讀完冇前途

睇科啦

讀hd都讀到想死就入CU啦

hea撚天堂

利申ive讀到quit入到嚟都鳩hea到四年

sit過

你覺得讀ee 要加強邊方面既物理同數學能力？
有咩topic 應該自修或者讀下？
另外巴打點睇mie 呢科我果年入既cut off 聽聞2.8都入到 識朋友讀到好chur

physics主要EM(係呀maxwell呀) QM(semiconductor走唔甩)
數好睇你做乜 需要既野好唔同

好簡單咁講其實而加你地讀既數只係introductory level
之後仲有好多野可以發掘 係永遠唔會夠用

Ok
可能完sem 得閒睇下學下

全部都係數

y

MAE 垃圾留名

CITY EE 好過 CU EE
好喺邊？

凡事唔好只睇u 名

但其實你冇講city 冇咩好

喂樓主 原來我識你

啲prof 背景好猛

平時毒到出汁人都唔識多個
咁多人話識我好不安

你正下下

死偽毒

樓主日文係咪n2
係o既話我都知你係邊個

🙄

屌

星期二john唔John dinner?

join your mum?

星期二都未考完？

Wed final X2

慘

家陣笑鳩我地咁話啦喎

仲掛住上連登

究竟你地係邊個呀

打機先拎到高分 你識條鐵

一於搞個落莊諮詢諮死佢

我都係今日先交完report
我被2202 屌打了

2202都屌打
3201呢
3202呢
4205呢

佢mae
但正下下search 下咪知

我mae

連登邊有機打

對唔住細佬中文拎2

小妹唔笑你

男人老狗叫自己小妹

唔好笑我偽娘啦

咪係
讀engine仲話小妹

兩位上上莊打唔打lol

我CS佢OW

佢之前陪我打lol㗎

cu入cs major難唔難

唔難 200個位

我戒左打機好耐喇

如果year1穩穩陣陣gpa過3的話
應該全部都入到 除左bme可能有d競爭

2.7都得啦

[廣告]
嶺大分數 三大名氣
中大工程幫到你

枉你為某莊嘅莊員

ok thanks 巴打

所以先要指點迷途羔羊

邊個講
仲要現莊

美沙巴打有上莊都入dean list

好想去cu
有咩minor讀？

唉不要說了

有major多數就有minor

quote錯

巴打講下想minor乜?

好多學系都有開minor
中大有你想minor嘅學系多數都有

翻舊帳嘅

我沒有

Biomedical engineering
科大得bioengineering 垃圾屎

有佢一半GPA 就好啦

Energy 呢

我意思係dpt有開major就有開minor

Energy ust有minor無major
就快trans u

呢句真

cu夠冇chem eng

你地個aerospace engineering minor 真係fap fap

中大玩能源

為左玩能源入CU真係第一次聽

係咪冇讀phy Chem bio 但係有ict都唔得？

中大緊係唔玩能源
有medic 係隔離
我呢d緊係想biomedical engineering
Btw 咁者係有無

出到黎真點打飛機

biomed eng 伏到喊喎巴打

有

加埋ee就爽 MI 超聲波
利伸 green card holder

跳樓未?

phy chem bio m1 m2 最少一樣

未死得住

仲有得揀嘅你唔好咁傻豬揀CU ENGINE啦

唔好笑我
無綠卡

機工仔最想讀呢啲
Automation 真係

control system

Embedded system

有讀

出黎做野就知起碼2/3 major course 係用唔著
因為讀既野太闊

睇你做乜啦
有啲post係要識比較多野
不過用到一半已經好好
冇人會叫你出黎計數
通常有個概念知道做緊乜就ok

美沙巴打你high level language programming 係咪一樣好勁
Soft hard 都勁

engg1110之後基本冇掂過

programming路過
今sem有玩python

十八般武藝樣樣精通

玩左4年programme都仲停留係algorithm層面就知我幾不求上進
一直好想搵d野寫 成個project咁develop出黎
但又諗唔出

背景有撚用 中大工程咪又係三大

認真講背景中大啲prof都好勁
不過同其他U啲prof一樣
自己勁，唔代表教書勁

btw湛伯伯好似做過nasa
程伯伯直頭香港大部分協會都有佢份，邵逸夫評審，副校長，前逸夫院長，前工程院長，前電子工程系主任，工程所所長，爭中大校長未做過

基本上電子相關行業大機構都識程伯

所以中大engine 仔嘅present 能力低下
剩係識講唔好 點唔好 點同其他系內容上比較

同埋無論咩u好 non jupas 入都係食撚屎咁
利申有中同non ju 入city ee 連summer 都要狂讀先有機會準時grad
女女入non ju ce 更加唔好提 入黎讀成年foundation 又冇撚用嘅野
少得過廿幾credit 要人三年讀哂
仲要跟suggest study scheme 一定defer

屌你老母中大公程

你都係想曬命啫

btw me女女文科double degree都好chur

cs勁唔勁

已準備retake 你問我答

Non ju其實係預人讀三年半
所以三年畢業係好辛苦的

Btw 上年個兩位唔好係到曬女

你nj 又上莊 又有仔
真係chur 得

無宿輕鬆

有上莊 523 應該輕鬆有宿wo

事實係無你吹佢唔帳
Btw who are you 點解你會知我咁多嘢

FREE RIDE 哂chur 條毛

快啲問我問題啦

cu ee 就摺啦
睇人數都知 幾把炮都冇用
好快變bme stream

難啲摺喎
Faculty 未出現佢已經存在

mae 初嘗transform 是咪好滋味

你講ELEG 2202

3050
2202 有transform?

Circuit transform
3050 你講緊Laplace transform?
Laplace transform 純計數好易 但要mix 埋control system 就好難

聽講上年肥咗廿人
今年我應該係其中一分子

考試唔出有鬼用

睇排名好似ust 高啲
不過cs最堅嘅prof mole神走左就...

Mole神
雖然未被佢教過

電腦嚟講 我覺得Michael fung 好正
唔記得佢cse 定ie

好似有少少離題
暗戀個男仔以前係 cu 讀 ee
依到會唔會有人識佢

名

雖然話就摺三年應該都有過百人嘅

佢grad jor幾年ga la wor
講出黎係咪真係可能有人會識先

講吓無壞
同埋幾多年

佢叫文科仔 識佢既話應該會知
佢話唔上高登希望佢唔會睇到

第一下以為文科仔係佢user name
Btw 高你老母登

btw 唔識

即係話佢高登都唔上
應該更加唔會黎呢到

Laplace transform出到去做野仲有用架咩？

好多野都唔知學黎做咩
fourier series, signal control難到pk

我覺得無
畢到業再答你

有學Fourier series 無學signal control
Fourier 都無用我覺得

你咁出名

mae 其實係咪經常砌野

安已不

Ust ee留名
覺得明哂上堂冇撚用 考試完全唔撚同

除咗Engg1100 都無咩要砌
MAEG 1010有車砌但我無讀
ELEG 2202 lab 砌吓circuit 咁囉

cs有咩頹course 唔chur?

完左sem未?

咪答咗你完咗啦

概念重要

我地啲midterm final同assignment題型比較似

睇professor

成日以為mae 砌武器 機械人
真心想學整武器但ee 好似唔關事

經過1100 我都鍾意砌機械
但打program/ 博circuit 就不了

呢啲機會自己爭取嘅
CU有solar car個啲有興趣咪去玩

好似可以play robotcon 取代fyp
但名額有限

佢大我幾年我上年grad 佢應該都11/12 左右grad
會唔會有個幾屆既人係度

n展仔留個名

我聽個fd講除非你係core, 如果唔係都好難做，料又唔會比足你，support又冇core咁多，隨時中伏

真心講句
自己無咩料就唔好周圍玩你問我答
一個人既說話好反映到自身既見識
唔好誤人子弟

睇吓下年有無位
Btw 相認得未

玩你問我答點撚樣誤人子弟？

你院會莊麻

我後日考402

聽日考2201有無tips 比小弟
記晒d excitation table
但驚到時唔識用

點解會揀ee
明明中大ee已經開始沒落
科難 出路窄
呢個時勢玩network 做IT 比較吃香
點解唔揀cs 或ie?

對唔住

之前好似作左咩前抄後轉仲記唔記得
@夏終

我夠膽講EE係全engine出路最講
雖然人工低到隻狗咁

你year 3定4

Agger

咁搞法波及埋我

講清楚少少
從來冇後悔過揀EE
只係後悔揀CU

我可以開個post 叫
中大engine 莊(有幾界嘅人) 你問我答

推爆開2
btw 有冇mae手足take fluid mechanics

可能會搞亂你同夏終囉

不了
This sem took
Control system
Engineering mechanics
Mechanics of materials
Engg2420
LSCI 1003
ELEG 2202

會入港大？

外國
香港...UST啦

果陣考完DSE 有間英國u 收讀ee
最後見有中大就入左黎讀

Same as me
英國讀完中學
想返香港讀大學
得cu要我
So I am here

港大唔好咩

港大咩黎食得

唔食得 香港名校 香港只有一大

唔識喎未聽過

哦
不如你講下點無料法
點先可以有料
小弟孤陋寡聞
若我講既野呢度咁多位前輩覺得唔岩既 歡迎指教
小弟定必虛心受教

未指教？

屌你老母留名

由頭到尾得我玩緊你問我答
請勿騎劫

有人踩前輩你場
小弟點都要回應下既

屌你老母

連屌你老母都黎呢度

個個post 都見到你

上年有take fluid
btw我year 4

有2科一樣

老老實實，cu ee fresh grad 平均幾錢個月
入咩公司多

走左幾多%堂?
自己睇書溫識唔識?

14-15k
IT有電訊有科研有金融都有

lecture基本上足
tutorial睇tutor廢唔廢
基本上有一半course唔使睇textbook都明 (ken ma notes世界第一)
其餘就睇番相關部分都catch up到
最怕prof冇比reference book/唔跟textbook flow教 要自己google到2046

IT請ee仔做d咩
D人又話ee 仔畢業做番programming
但除非去take cs course 唔係都幾難學到

cs 3字頭以上已經唔係教programming

無走堂咁勁?
咁多唔多人走堂

極多
係就係上足不過好多時都訓著/玩手機

我有上堂個時成個lecture唔夠10個人
同埋D prof英文一舊舊唔知佢up乜

諗起yr1 EM phy course隔離個session成個hall 200+個位得3條友
呢邊啲prof英文都算係咁 係有啲講野悶唔想聽姐

巴打grad左未?
搵番自己個行定轉行?

final year
應該做番工程

yr1 都得3條友
yr1應該已經係最有心上堂既時候

小弟讀過幾年書
今年升社大yr1

(btw 新腦魔唔係gif？)

有無後悔入呢科

呢邊senior course反而冇咁多人走
除非deadline多個排

冇

呢啲係lomoji

個阿伯講野沉
係度自言自語咁
根本冇人聽到佢講乜

14，15k 都唔知叫好定唔好 咁升得快唔快

巴打真係唔想讀上去？你有成績有興趣

engine呢行普遍係起薪低但升得快
我之前番intern個度15-16k請graduate trainee
聽師兄講做兩三年考牌跳槽可以升到30-40k

即係who
Pmpm

暫時唔啦
讀咁耐書都有啲悶
可能做番兩三年野之後屎忽痕走番去讀mater
who knows

2202 你應該a班
另一科係LSCI?

呢度有pm?

Cu Mae 18000

2420 2202 for sure
大家一定唔同session major都唔同

睇科
3050 上足九成
3030 上足九成半
唔睇書 睇lecture notes only

得啦得啦大家出黎咪又係揸兜何必分那麼細

工程有邊瓣做兩三年就可以考牌+考到？

有成績先串得起

係喎

好多都得

好驚搵唔到工呀

其實無
一係呀heater 兄你tg我

Line 都Oj

係二字頭或以上唔教programming
係應用
同理解個structure / algorithm / how to use

data structure叫有少少嘅

YYli
連nds 都走堂
利申上佢私人班用廣東話問野會明返哂

Yy li教得垃圾但佢好好人
又靚grade

其實人工average 應該15-16k
人工低嘅又唔會寫
人工高嘅會寫
Cs 兩個做ibank 都39k
入政府又28k
但我識嘅fd 一般都15-16k

佢教得好好 唔聽佢lect d 英文既話

識人mae 18k 但入機場做
返5日半

車費都笑

溫書先 晏啲番

加油

不要再說了

上年 Maeg2020 成功30幾分都d到

差唔多啦
Median 五十頭

line點樣add

你放您個line id

根本cs個主體係algorithm
language識一個就識大部分 大同小異
利申用過java c python做2100教既野

識用3隻lang做data structure咁犀利

想請教下你識唔識玩c#

Cu 冇讀過冇用過
但返工用

lm

2201 嘅加油

Yy今年好似冇教2020喇？

係， 轉咗人教

hcwong555

無了

今日2020仆直咗

Rip

2100其實又係好唔公平

一嚟教既人唔同 grade都差好遠
當年我知有個佬 考試要幾粒鐘真係寫個programme 寫唔岩就0分
我地ada教 上堂輕鬆 功課簡單 果時個支那ta出assignment 份spec 1999 要我send email叫番佢clarify

二嚟 依科又係會無啦啦空降幾個qfn既落嚟搶grade
好老實 本身qfn有兩個電腦course可以揀一個嚟讀 只係大佬話比我地讀2100方便minor
但係讀得依科既 梗係識晒先黎讀啦 如果唔係 好地地有個商科course派grade唔讀?

無掂過c#
未來想學好nodejs python objC/swift
就算乞食都叫有一技之長

4503 正式玩完
同冇帶cheatsheet 冇分別

Jeng
留名u straight A

有B 都偷笑

fatc

一日考兩科真係
最奇怪係我溫ugea 都唔溫major

Major 對你黎講太易
冇挑戰性

究竟你mon住個post幾耐

早走喎師兄

做完份卷咪走
今次程伯伯真係

毒撚完咗sem無嘢做就緊係長mon lihkg

有冇巴／絲打有MAEG 401 408 既source 下sem take

我下sem take MAEG 4080

你d fd 有冇source

無 我d source 最多去到三字頭

你搵faculty同系比咁得意

btw cu engine 狗都唔屌

你揀得city EE
Cu你都ee㗎啦

cu ee 開course少 NDS多non-jupas多
雖然ee冇人揀應該碌都碌得入

唔考慮ust

cu cs 定 shitty cs

呢個難揀

睇你有冇宿 邊度方便

non jupas升cu/ust cs點揀？
cu係咪無咁chur, gpa易高啲？

cs 一定chur
cu grade 會好

出嚟做嘢邊間畢業著數啲？

ust 完勝

Agree

CGpa 得2.8 仲有無機追second up

Hon g 呢？

yr2 大把機會啦
計hon 先讀左2201 2202

同問 , 不過我cgpa 2.92

Cg 過三咪可以2nd up

hon 計hon g架炸喎唔係咩

dean list 船個啲就睇cg

EE hon g 唔睇engg2420 engg2450兩科展數？

唔知邊個同我講展數計hon
原來唔計

ELEG and ENGG courses at 2000 and above level listed in the Major Programme Requirement, ESTR2104, 2300, 4402, ESTR4998/4999 and ESTR courses of which the reciprocal departmental courses are ELEG courses as well as those labeled as # will be included in the calculation of Major GPA for honours classification, excluding courses in Faculty Package, Foundation Science courses and Foundation Mathematics courses.

Hon g sem g破處了

美沙巴打你推介果兩科好grade 都係digital circuit 但我科2201 仆左街

其實唔係太關事

呢個sem 科3201 連個professor 都話難
唔讀quantum mechanics 都唔知佢做緊咩

岩呀 咪話QM 重要

睇本physics 書
D equation 飛晒d pde proof
2420個pde 又教d 唔教d
自己上網睇proof 算

pde 要教係成個pg course 來的
ug level 當然唔會詳細講

唔同major唔同計法

計展數就好了 可以拉GPA

同感

我再重申，千祈唔好讀MAE

巴打有無讀過math department d course 例如pde 果d
只係覺得自己math 讀到半桶水 識少少又識唔晒
好似乜都唔識咁

pde 5字頭架
要讀ode 都有排你玩
個approach同賤數好唔同

再提醒多次jupas嘅你
engine揀ust
千祈唔好咁睇唔開揀cu

但d schrodinger equation 果d 全部都係pde 野黎

又唔係咁差嘅

呢個真

take 下3301 3203 可以知多啲pde

pde不外乎separation of variable
再用boundary condition搵solution
但有啲前置知識要有eg Fourier series

好 呢兩科本身都有少少興趣

但賤數真係教pde 好少
又唔嚴謹

正常的

點解咁講
有少少後悔冇揀mae
利申其他e final yr

2420教左少少Fourier series

2030 應該會教Fourier analysis 睇個syllabus

同埋我見堆mae o既組爸媽依家都幾好景

因為我讀緊

係囉 得我唔好景

咪伏啲dse雞la

UST engine>>> cuhk engine

邊撚到伏

ust> kong u > poly>>>>>>>>cu >>city

Is EE chur-re than CS?

cs chur同難好多

文學院可唔可以trans去CS，

實得㗎

想grad 左 做 semiconductor 既工
不過香港好似無乜

科學園大把

去pip睇下就知

試下sit 31xx既course就知

完全同ee 3字頭係兩回事

1. 邊樣難係睇U唔係睇科 隔離city表示
2. 你take左幾多ee 3字頭
3. 有幾多人連1310都搞唔掂

普遍聽人唔揀ee嘅原因得兩個
揸兜 難

3150

mae grad 你問我唔一定答

做緊咩

表示唔搞膽讀1310

點睇minor seem financial engineering ?

師兄當年咩fyp

315 313 316

一講就自爆，不了
(應該無人識 )

有冇好心人share今年個fyp list出黎
睇下舊年老細仲有冇開呢個系列

建議大家揀個大group fyp
玩到比賽就最好
比賽既tech未必match到你見既工
但起碼你有一年group project經驗
切忌free ride

做咩ignore 我條問題

Free rider 表示想玩robotcon

入ee 應該唔會爛過入cs

有冇識人I大 nonju 上？

識

CS 香港好搵好多 人工就另話啦

I大ju就識
btw 呢度係non-ju聖地

Non ju 啪啪啪

其實trans CS要咩條件 就係RGS個三個條件？
利申：文學院

三個入面一個
之後要睇dept

3201 頭幾個chapter
已經好多式
Fermi Dirac distribution 果d 又唔知點黎
無讀stat random process 又唔知點解random motion 果d野
讀到1999咁
巴打可唔可以打救我

已經覺得用文字解開頭quantum mechanics 果頭 好怪
無數學去解 完全好多野都唔明 點解係咁
但自己數學又廢
好無奈

關事既咩

利申嗰陣讀2430冇random process

fermi dirac?

proof要有statiscal mechanics/thermodynamics知識
有興趣就自己睇下proof 否則...接受左佢啦

巴打你識唔識proof
你會唔會自己搵proof 定就咁記左佢

梗係...抄cheat sheet
明背後concept就ok 冇人會真係走去背

3201好似無cheat sheet

有 一定有

DSE幾分入?

30左右 咪學我

巴打你有無source 可以share

有無細電巴打有搵summer intern
知唔知應該去邊搵？
我見到中電有得報 報唔報得過？

中電聽聞chur野 做project又presen6又盛
我個陣做pccw頹到仆街

都有個好處
掃哂scholarship唔使交學費

Cu engine有咩major掂

間on semiconductor 點睇

有得揀唔好揀CU

科學園既intern召喚御理答
我真係唔清楚

巴打邊度有咁多Scholarship
GPA幾多

GPA夠高有department nom你去拎
而加cgpa 3.6x

True

如果無得揀

IE your best bet
CS next

1，點解樓主揀CU engine?
2.你year幾？你識得人dse最低分幾多入CU engine
3,無讀phy but math m2預自己有5or above
入去會否仆街?
4，邊個major有前途同錢途多啲？

求樓主回我

我係可愛既絲打

其實我覺得讀engine m2比phy重要

屌打左咁耐食撚左我回覆

DETAIL
我Year 1而家3.7X有冇得拎
窮撚表示學費好大負擔
利申Shaw

1. 最初我係想major phy對所謂神科冇乜興趣
諗到乞食問題退而求其次揀engine
HKU唔鍾意風氣 UST驚chur 排除法入CU 而加
2. final year 識人最低b5 17入
3. phy好易追 數好就ok
4. 唔好跟錢途揀major 睇人工都係civil EE個啲 外國發展另計

冇咁快 下年年頭到你
佢一年年咁計

感激

幾多Hon g 先玩到比賽

齋睇cgpa?唔睇hon gpa ?
小弟hon g高過cgpa

thank you
HKU風氣唔好。。係咪比人呃左
一大啵
如果入唔到想入個科。。可能要退而求其次揀CU engine

據我所知船係睇cgpa dean list都係睇cg
hon g係派hon only

死都唔入HKU 底線黎
利申個陣想將HKU medic擺做E20

我都想搵科學園summer intern
但見親都要做一年

ust engine差唔多分
好過CU十鳩幾倍 各方面

比賽同gpa無關

fyp好似係高Hon g揀先?

同prof關係夠好就ok

點睇mae

其實同me有咩分別

一大完勝

答過好多次

A=automation
要腦個方邊重d
少d machenics 個方邊

出路如何

都係機工仔個d
CLP MTR hk electric etc

summer intern唔好咁認真
唔會預學到好多野（當然會主動問阿頭野另計）
summer intern既post應該冇咁快出
你預4、5月pip先會有summer intern post

認真3201 QM嗰堆式到依家我讀4020同4301都係唔知點prove出嚟

放心唔會考

都係嗰句，summer intern唔好預學好多野

聽阿頭講
而on semi喺香港唔係做tech同design既野
係做sales engine多

依家未出post咋

你等4 5月
同埋hkt 4月會過嚟開talk請summer intern
到時留意下

不過講真比賽經驗緊要過gpa
我冇寫gpa，但啲公司一見過我玩過solar car就約我in（份工寫明要同mech team夾，我solar car食正）

利申hon g過3

睇dept同prof

你想玩solar car就跟任偉
2019應該有比賽玩

點睇ierg

點睇cucs

諗起返去搵女女食飯變左教ie 仔linux
唔識prog 連linux 都冇掂過唔好入ie cs
我真係冇眼睇
Cs 好撚chur 同埋課程年年有變動（d prof 係咁走或者suspend ）
Ie 偏向實用d 同埋靚grade d (但唔少入唔到cs 既人碌入去ie)
咁ie 仲有d 數要計下而cs 果d 數就 碌到就碌喇
唔識prog 唔好諗住入cs 唔好覺得自己追得切哂d 野 除非你放棄社交訓覺

如果phy得4 入唔入到cu engine

3都入到
你數學m2 勁嘅話

入到

窮到得番gpa

Thx巴打
其實我做summer intern都係想cv有d野寫下
Btw hkt 到時開talk會send email?
如果想做返ic design係咪都係科學園為主 ？

faculty會send email話有唔知乜乜hkt programme，到時上網填form就得

想做返ic design都係科學園6W多架喇

不過科學園尤其創科公司要上位，所以會好撚chur
個鬼佬老細成日走嚟chur我同阿頭

蛇一蛇就fuck我

使鬼

利申phys 4 m2 3

6W係公司名定咩
我唔怕chur

有無人知ee 既2602 係summer 日日都要上堂？

6W係座數

全名叫『集成電路開發中心』

係

不過建議你上足

除左safety之外其他都算有用
實用過上堂學既野

咁你之前咪又日鳩日怨婦諗讀唔讀2100
又唔敢final year 讀果d 唔知咩ee 數
點解
你數學廢嘛

2019
業都畢了

我hon g都無 我窮d

仲諗住讀下d Ug course

Training 係IC 玩正好多

想問多樣野
Hon係睇major gpa定major up gpa

major

咩major 先
Cs 計hon

我呢個例子證明數學廢讀ee都生存到

冇衝突
應該有啲班開下晝4:30

ee仔ic training全部喺中大上
早少少同啲staff講就可以去上堂

利申做住ic training去take uged1111，再加玩solar car，冇時間溫書爛grade

Engine 生存好易 但想努力讀上去會好易畀人炸沉

唯有多方面發展彌補

都係去叫春算

點睇first hon dean list都無錢派姑寒到仆街

如果CV 得一兩樣活動寫 無上莊
Goa唔過3
有咩intern 好搵

咩major

好多intern都唔睇GPA
想當年份transcript比人立一眼都冇

介唔介意講下dse每科幾分

我呢啲又無讀m2phy又廢 有啲淆底怕入唔到

ee
有無巴打試過summer research+intern雙修
係唔係玩命

兩科x wo

要識到咩程度先好揀cs

435(3)444
phys ict m2

不過已經係2013年既事

一年一年做啦

agger

中電港鐵另計

Basic 野 C/C++ Java Python 知係咩野先
同埋js 最好識玩 nodejs 可以學定
追下新野eg Go
冇種熱誠追新其實唔好讀cs

我讀phy ict

乜其他major有架咩

Core 廢？

b5 21我仲差幾分先入到

樓主30分掃到幾多獎學金
我睇佢話要6科定5科5**先全免

cityu ece

ee冇樣識
take左data structure自學緊C

個啲入學獎學金黎(部分有得renew)
拉勻夠交學費加少少profit咁

first hon/dean list本身冇
但係你拎到 個gpa通常都夠高拎dpt nom

ie仔

nom咩獎學金?屌，幾年都無

乜都有

一係就你個dpt gpa通漲 個個爆四

無乜可能啦 屌那星有無咩例子。
個時去exchange 都無船，獎學金組俾2000蚊我嬲撚到仆街，仲叫我寫封信多謝，我睬佢都on9

唔同機構嘅獎學金經oafa拎
eg suga, shun hing, simatelex, hsbc
順便係度多謝佢地供小弟讀書

我預 4454 44

屌oafa啦，exchange我都有過nomination，但屌佢老母根本原來一開始就唔符合資格，佢地做錯野。我打電話屌柒佢地咁又點，咪又係無錢。得個2000蚊我機票5份1都買唔柒到(個時eur仲貴到仆街)
係睇gpa就好呀。

夠入應該

希望啦 一計weighting 唔夠人抽

操好d 數 入到去用m2 咋

無讀m2 又想讀Cs 係咪妄想

243要用m1

151 141 兩科數m2
你搞唔掂入唔到cs

仲有科phy 又係要用d in
Cs 唔過三都唔確保入硬

屌我又係冇讀m2想讀cs

利申 m1 ict

Summer 落力惡補m2
其實入到u 之後發覺用三年時間讀m2 浪費時間
一個sem 仲深過佢

D 人冇讀m2 咪照碌過

夠哂啦

都係個句
唔好入cu engine

就拎數學課程講
cu限死你邊個sem讀邊科數
有時同major搭配唔make sense好唔人性化
eg ee 同一個sem讀circuit同要用嘅complex number
隔離科大自由好多 想讀邊個先都得 讀多啲補底嘅又得

請問木星巴打今年係咪yr3

但係科大好柒
講到自己聯合國咁

Non jupas cs黎計cu定ust好

Cu 🙅🏻‍♂️

ust啦

detail

到目前為止oafa叫過我填appl form 嘅都拎到

講多啲黎聽下得唔得

啲野要上course先讀就死得啦當年賤數印度佬教一個字都聽唔明咪又係自己讀書識

mole神走左
一個cs出名有心嘅prof都冇埋
仲有乜原因入cu
ps細佬有幸yr1比佢教過

呢個大學本質黎
你拎邊到講都係一樣
三成lecture七成自學

擔心數問題嘅
有學過微積分就唔會有大問題
linear algebra/vector/stat 中學學得好皮毛
大學兩星期都講完

Cu cs算唔算易入難出
我仲有hku offer係手 真係揀ust好？
Btw 男女比例如何

cu ie vs city ie
cu ee vs city ee
邊個好D

city冇ie
city ee

唔明點解賤數賤phy都可以肥
phy難極都有題識做掛

engine嘅
j名/轉field/雙修 hku
深造/做番工程 ust

city有ie 我non ju報咗

yr1 mechanics
5題做左2題A-

入工程仲諗男女比例
揀bba啦好行唔送

同意
成個phys乜柒都唔識
上頭兩堂已經上堂聽唔明 走曬堂
剩係對住個formula list亂撞都有b-

點睇bme就黎拆出去

concept明呀
份卷仲難過中學physics olympiad姐

ee就黎變under bme

嗰陣唔識玩

yr1 sem1 1110唔識真係寫都唔寫成題空左
結果F

sem2明白左個真理
就算唔識都要鳩寫鳩砌
最後A-
1310（2520）重拖故技，B+

lecture純粹用嚟知進度

所以話仲講讀咩course都得啖笑
不過而家啲學生既數底真係好差好差。。。

1110教嗰陣就用al phys，連Tuto都用al pp
考既時候就用apps math既format

dse的錯 想讀pure

稱得上app math level嘅得第二題

係咪phys 1110
D 功課 出到好難
Quiz below mean
最後final 變左dse phy sub 式 計數
最後A-

仲有一版就爆post

linear algebra真心重要，屌個時我major compulsory竟然無呢科，真係on9到震

又變返sub式計數

記得嗰陣題題都要砌數prove咁滯

巴打舊制？pure都唔少喎

有次發夢聽到院長話佢科大啲friend同佢講野有啲慚愧因為中大ee全球20笑到醒左

舊制係講咩先? 我就a level pure既，不過個啲所謂linear algebra學左=無學

好多cu engine dog

mae 如果唔使寫字
9成都係sub數

計數科最難應該係finite element/modern control/fluid mech

下 點會
有啲野大學都唔教喎

巴打有冇諗住出黎做翻電？

睇fb見到
ust唔知邊個post話自己有來自唔同國家既學生，係xx公頃既聯合國
真係好柒

其實上堂唔明個d/平時有野唔識可以點？

呢個Post都1001

睇notes+google

睇reference book/google

你提到嘅比matlab計啦

點解2030 成科似係數黎

根本就係

垃圾CU N展仔 你問我答2

請移玉步

推推推